【歷史台】明天開始運作的國安公署，是否就是無法無天的蘇聯秘密警察NKVD現代版？

關於蘇聯的特務機關，大家可能都聽過KGB，但不知道大家知不知道KGB的前身是蘇聯臭名昭彰的秘密警察NKVD呢？NKVD有多恐怖？我們來看看曾經掌管這個秘密警察部門的Lavrentiy Beria(貝利亞)有多麼無法無天。

1930年代，貝利亞進入NKVD工作，1936-1938年在葉若夫指揮下開始了大清洗(The Great Purge)。歷史學家估算，大清洗造成了68萬至120萬人死亡，並嚴重影響了蘇聯軍隊的指揮系統和作戰能力，這體現在蘇芬戰爭和二戰初期蘇軍不濟的表現之上。蘇聯入侵波蘭後，貝利亞指揮了針對波蘭政府官員、軍人和學者、知識分子的「卡廷森林屠殺」。NKVD會嚴刑審問波蘭俘虜，若發現對方政治立場不夠「紅」，就會將對方秘密處決並埋於卡廷森林的亂葬崗中。歷史學家估計約21,768波蘭人慘被屠殺。在蘇聯國內，他將無數人以「莫須有」的罪名關到西伯利亞的古拉格勞改營(實際上是集中營)，造成無數蘇聯人慘死，人數不計其數。他的心狠手辣，讓史大林也曾經評價他是「蘇聯的希姆萊」(希姆萊是納粹德國主張屠殺猶太人的其中一個最關鍵人物)。

除此之後，貝利亞的無法無天，也見於他的個人私生活之上。根據現在已公開的蘇聯歷史文件，貝利亞經常坐他的私人豪華房車，在莫斯科街上看見漂亮的年輕女生就會下令將他們強行擄走。貝利亞會在他大宅內有隔音設備的辦公室將她們強姦。如果這些女生反抗，就會遭到勒死，並被埋屍在後花園(這些年輕女性的骸骨在1990年代中期被發現)。

史大林死後，貝利亞在跟赫魯曉夫的權力鬥爭中失敗，被秘密拘捕和處決，在1953年12月23日結束了惡貫滿盈的一生。雖然貝利亞死了，但蘇聯人對他的恐懼，一直持續了很久。

明天將在港成立的「國安公署」，會是現代版的NKVD嗎？香港會出現一個貝利亞，無法無天地在旺角和銅鑼灣擄走民女，強姦殺害嗎？看來香港人只好聽天由命了！

寫在中共「國安公署」在港開始運作的前夕。

原文發表於：

7一維園見
Facebook ig airdrop

在莫斯科街上看見漂亮的年輕女生就會下令將他們強行擄走。貝利亞會在他大宅內有隔音設備的辦公室將她們強姦。如果這些女生反抗，就會遭到勒死，並被埋屍在後花園(這些年輕女性的骸骨在1990年代中期被發現)

好恐怖

身在香港，如果有危險或者發現有可疑人士 你可以主動致電999 報告警方 唔駛太擔心

係東德Stassi

原post URL：

明朝東廠 西廠

雖然明知會被捕 都要講 這些事明天就會發生

我拼死也要講 絕不妥協

推